Fujifilm討論區（20） X-t2定X-t20

[攝影企業]Fujifilm討論區（19）新手交叉點 23.2定35.4

Fujifilm討論區（18）XT20現正發售中

Fujifilm討論區（17）中幅新領域 Graphite添韻味

[再開][含拎貓勿入]Fujifilm討論區（15）16，23定1024

[含拎貓勿入] Fujifilm討論區（14） MEHIM FORMAT C

Fujifilm討論區（13） "We are a photography company

[XT2 9月發售] Fujifilm討論區（12）含撚貓勿入

[再開][新機就出] Fujifilm討論區（11）X-T2 7/7發佈
[url]http://forum5..hkgolden.com/view.aspx?type=DC&amp;message=6439102[/url]

[含撚貓勿入] Fujifilm討論區（10）LM等新機新鏡

[良心企業] Fujifilm討論區（9）富士色彩

Fujifilm討論區（8）直出冇煩惱

[良心企業] Fujifilm討論區（7）想做文青一定簡富士

[良心企業] Fujifilm討論區（6）

[新機已出] Fujifilm討論區（5）

[X-Pro2出未] Fujifilm討論區（4）

[就快又有firmware] Fujifilm討論區（3)

[荷包已乾] Fujifilm討論區 (2)

[Made In Japan] Fujifilm討論區

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt10同xe2有咩分別？
答：功能上 fw4.0嘅xe2 九成同xt10一樣，主要分別係前者單反外型＋有揭moon＋比較多場景模式
後者rangefinder外型＋冇揭moon，視乎個人喜好揀。但好多巴打反應xe2已經難搵，一定要rangefinder外型可以考慮xe2s。ps xe2應該搵唔到，有巴打搵到話比我地知

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就samyang12mm

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：得最近發佈既X-T2 可以滿足到依個要求
詳細可以睇睇

8. 拍片有咩選擇？
答：同上

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機？
答：上showroom，係銅鑼灣

13. X-T1 同 X-T10分別係邊
答：X-T1 比X-T10優勝地方
防塵防滴 日本製造 獨立ISO轉盤 獨立測光轉盤 特大EVF(0.77 X-T10得0.62)
獨立SD卡插槽(方便換卡) 支持UHS-II 有直倒 連拍緩存

14.有冇咩setting好用？

（shared by無鸞山林道 巴打 )
-》
Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the paunchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2[

1

新手留名

1001唔開post

唔係我1001

真係慘 問得太多都被block

立刻唔夠膽問

搞到我都唔敢亂講野

就係知唔係你

被block個位其實問個啲問題
上幾個post嘈都嘈過幾次

佢唔爬文無計

Xpro2 + 16.4 + 56.2 留明

講下開心野
classic chrome又幾好用喎 亂黎的

影完再screencap 數下毛

Lr執過？點執？幾正

滑...滑...滑...

X-T1用家表示好葡萄

二手XT2 咩價到 屋企有錢銀問題要放 買左二個月到 行貨

quote 親條含撚貓被 block 就一定啦。

唔係跌左好多

xt20 由6680> 6280(灣仔dc)
其實都幾快

入左未

多謝巴打先 過奬啦

正題
係丫比你折穿左 vsco過
影之前用cc NR-3 Sharp-2 HL-1 SL+1
利申：新手

唔洗葡萄 其實lr vsco任turn的

新手留名
尋日旺角cam2出 8290 連18-55 kit for cash 分期+5%
無野送

跟手見d filler 平 買左隻B+W CPL 有7折, 但而家有d後悔... 因為我想之後果既 35.4 / 23.4 唔係58mm 買果陣無留意....

新機又唔記得買張卡, 未有得試玩

下星期二入啦

係啊 cash機係平 但係你要比多唔少錢蝦你買配件
例如代用電 袋 filter
其實我知佢地入價成本係大約幾多 真係做得好平cam 2

因為前排同中學同學食飯 傾起有朋友做suning 採購部 大約知底價幾多

百記貴成千 又係送d普通野 咁我不如自己買算

其實係 所以差價大 百記先開始減 佢係食你分期條水

正呀! 入咩鏡?

Kit 先咋 我咁廢 用下kit 摸下最鍾意既焦段先

巴打講呢d

扮咩丫新手
快d一齊加入 用fujifilm 真係開心好多 有返影相既樂趣

窮廢7
其實主因有好多洗費 唔敢亂買太多野

買左上黎報告 做個輕開箱

lm

Firm左買xt1 23.4 聽日交收

懶追鋪唔好扑我

FAQ 的Q13下個post要轉一轉subject
集思廣益

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant(WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影
X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:
如有遺留，煩請補充

Thanks

諗住今日去入手
新手入坑

巴打係咪放 有意

想問下xf系列啲鏡頭係咪多數日本製造

唔同產地應該影響唔大

準備入手1024去旅行
諗緊換唔換走16-55入定焦好
我諗我老婆最多淨係俾我買一枝&換一枝
俾大家會點揀?

旅行1024 同1655啦

Thanks
between 枝1655有冇人有興趣
去完旅行返黎放

前年買左部X-A2 覺得都幾夠用，最近想換鏡（影人同景多），巴打們有冇推介

樓上想俾人BLOCK

想問下，如果係影event同影旅行風景既話，應該入支16.4,90f2定55200好完全決定唔到

影event請入50140

我知入鏡王，但係依家無噤多錢想搵支萬用少少既鏡，因為依家我只係得支1855

咁就入56.2啦 55-200想用黎影咩?

影咩野event?室內，結婚？50140可能太長⋯1655用途廣泛D。

應該室外多，因為會影街站之類，但係又貪心想可以拎埋去旅行打下景噤

應該係18135岩你多D

FAQ 的Q13下個post要轉一轉subject
集思廣益

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant(WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

如有遺留，煩請補充

XT20 MI咩

China xt20用家

好似菲律賓定泰國啊？

白痴一問 機身會唔會寫

機身會寫啊

好似寫係機身底
機盒側面都有寫made in邊到

35.4

正

Peak design hehe

我果部china

機身China
支18-55made in Philippine
16-50好似係Thailand

咁有咩MIJ

X-T20 成set應該冇野MIJ....

咁仲落唔落頸帶

MIJ情意結請上X-T2

我果技18-55 made in japan
佢咁岩銀色kit set無貨 得body
打比經理問可唔可以折開當kit set賣

不了

絕對無問題啊

4 千銀對大把都係細數目only

睇下XT2 可唔可趺穿10000

因為我都有
但係唔落頸帶又唔知放邊

Capture pro
真係唔影就入袋 唔好晒時間 係到撞下撞下個心口

有report 已經話百記cash 價做到7988

有道理
但我尋日同女友去踩單車 掛係心口單手影都幾過癮

呢d condition 可以 頸帶就好d

想問下其定焦係咪都係mij

講緊xt20 kit咁你仲唔買

新手上個月入左XT10 1855kit
而家好想換35.4

點解要換
18-55 同35.4可以共存嫁嘛

7988 係支16-50 價錢
唔係18-55

我都想買35.4

無野做帶埋部機出去試一試

Fujifilm專區報告
銅鑼灣肥花 有35.4
3500左右
狗衝去買先

哦 屌 但好似有星際賣行貨1855 8088

問埋肥花其他報價

點解買xt2 kit set showroom仲平過fever

問埋10-24

巴打可唔可以分享下啲setting

邊度$8088
最平都要$83xx

話到明富士，一定係買日本製架啦

我都係跟#2 無鸞山林道巴打個setting試下
Classic Chrome
Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

玩富士梗係玩MIJ

想問下xf啲鏡頭係咪多數都係mij
會唔會有啲係，有啲唔係

岩岩問左星際 8280

超新手無知一問
仲諗緊買X-T2 定X-T20好
想問跟1650鏡 同 1855鏡好？

喺我1001
今日出左去街拍

交返相返黎就算你啦

狗已衝

啱啱都入左枝1024

巴打啲相高質

6080？

5980

邊到

旺角百記 間間都呢個價

我銅肥6080 女友唔比2支一齊買
買左支35.4先

你岩 儲錢買 大光圈好撚好J

35.4仲正啦
玩一排再入都未遲
啱啱試玩過真係wide到
變形控制仲好過Touit12

我想10-24先
不要再說了

1855 for sure

有錢緊係XT-2 配支16-55 2.8

過獎

巴打d相好靚
小弟係新手想學下野，可唔可以分享下setting，同埋有冇後制

唔好咁講啦 小弟都係學習階段
我都好渣 構圖都唔太好
我影 classic chrome sharpness+1 colour+1
另外有用vsco輕輕較過顏色 同埋 crop 相

其實23 係咪靚過35 影出黎

全街星際8280？ 定淨係肥花
因為有其他forum d 人話最平低見8088 痴線
想問下係咪入門機第一浸已經跌完 定係會繼續跌 不過呢家出m6 好危 好危

我都想有classic chrome

買啦買啦買啦買啦買啦買啦買啦買啦買啦買啦買rt

靚

巴打d相好好J
我買左未未開始用

買1855鏡好了 無錢
仲糾結到底係咪應該買XT2 太新手

試下用 睇下部機有冇問題

如果你會長用 一步到位冇後悔

我最後選左xt-20 我又專業 而且4000差距夠買支鏡

SD卡都未買 唔記得左 我反而走左去買防潮箱
舊class 10 d sd卡得8GB

自膠 我又唔係專業

我自己覺得用熟左過幾年先換XT-3 / 4

就係去左人地話8088 果間問
海鮮價

都係句果 早買早響受 遲買平幾舊

我都唔專業 不過我揀咗XT2

請教各位,X-T2可唔可以SET用影相時用EVF顯示,影完之後係MON到顯示?

sure
睇相時再轉view mode

新手買左xt20就算
當然無錢係一個原因

I see 應該好多人狗衝 變返原價

我睇左好多xt2 同 xt20 分別
但得出黎結果係一個重點
兩者照像拍攝同對焦速度係一樣

XT20好抵玩
有餘錢入多枝35.4仲爽

我意思係我新手
sor for 1999

內存係唔係都一樣？

no xt20 only support ush-1
xt2 dul sd and support ush-2
但我唔玩4K長片對我無意思
另外xt2 usb 3.0
xt20 usb 2.0
我比教在意呢樣

各位師兄，請問過左保養既行貨拎去維修，如果冇左單，係咪會貴d？[black] [/black]

Same price

唔該師兄

有時真係睇下你遇著咩sales
遇著個經理，話得事，又岩傾，佢又夠數心情好。
平兩舊或者送多樣野比你都唔奇。

你岩👍🏻

Sor 用錯emoji

岩岩玩完35.4 又幾正喎
56.2 or 10-24 下支諗定

咁多位巴打
想問之前個telegram group仲係唔係度

b+w filter 邊度買會平d
我諗緊長用十年八年買filter都抵

touit 32 or xf 35?

我果日去旺角 cam2有7折 同google 完 真係最抵

話時話支18-55 裝左遮光罩再伸出黎有點樣衰

所以我完全唔用

xt20 1d唔覺得佢平

其實真心唔太平 一出 但跌到5 千頭就抵屌

點解而家多左人買35/F1.4嘅
之前唔係話F2好啲咩 新手一問

光圈問題
F2對焦快d
同埋WR
但始終1.4 同 2 有差距

咁又係大光圈點都吸引啲

想問下巴打們係邊度可以搵到富士鏡頭最佳光圈嘅資料

搵咗好耐都搵唔到，剩係見到啲人教通常最大光圈值收細兩三級就係

小弟最近想出支人像鏡
請問大家建議50/2 定入返56/1.2

利申 xt2 用家

9估 56.2

1.2光圈好正 但50/2個重量
有時帶埋支1024都覺得好重

覺得重就 27/18。

我睇依個網

4-11包無死⋯⋯ 不過，真係影相時，好多情況你要去到2.8或者1.4影像先唔會散又點會理得禁多姐。

xt10 only $3680 add USD 100 then not worth more than $4500

信和有間天頌，細舖但多款
係香港買偏貴，如果amazon us/uk 買，平兩三百
say, Lee square nd filter香港賣around $1200,
amazon ship to hk total around $1000

但你無得咁計
各方面都好xt10 太多
佢呢家現金價都係6280
比多2千幾 差咁遠 我覺得值

但佢想出支人像鏡喎

不過唔係好明點解重量會係考慮因素，
你target影portrait
又唔係街拍或需要長時間手持，
lens quality先係你要考慮的重點

其實已經算輕便
但你要考慮清楚每次出動只係帶啲真係會用嘅裝備
如果唔係只會淪為負重訓練

對我黎講
咁樣都唔重
因為以前單反真係重好多

雲台嘅平水尺究竟重唔重要

有無人知XT20 點較用手動鏡拍攝？
之前有不用鏡頭拍攝呢個選項
而家部20 我搵極都搵唔到

終於搵到，係最底
有無巴打知點較峰值對焦條白邊出黎？

menu af/mf mf 輔助

追晒po決定入x-t20 kit
頭先去suning問
$8840 可以分18期
包貼 32唔知幾快既card 袋 腳架 代用電
是咪狗衝得

送俾你個腳架應該都唔會用架啦
用現金價買 嗰幾百蚊差價買張靚卡 電同袋可以淘

如果你貪分期就無計

Cash 價邊度最抵

又話追哂post....
我早2我 cam數字 現金價 8290 無野送入

出左xt20, 咁xt10 既價會唔會跌少少？

都要6千頭

我剩係用機身個水平尺

機身果個點整出黎

說明書有講

懶鳩無睇
呢家去睇

巴打認錯人呀 但我就係貪分期唔覺唔覺 600蚊淘得晒佢送既野?

說明書好有用，down個電子版放手機啦

XT20只食到UHS-I
Sandisk 128GB 4舊幾
相機袋如果你得一機一鏡 靚啲嘅都係1舊
品勝電 深水埗買一百蚊有找

腳架你真係要用就會買個靚嘢 送嗰個得個擺字

想玩熟左之後入多支10-24 如果相機袋巴打有無推介

我求其買個內膽 之後放入背囊咋

同一價錢有Sandisk 128GB好吸引添

有無巴打們係想要支18-55mm kit 鏡
我有支上年年頭買既行貨拆鏡, MIC,
只係鏡頭蓋，係個蓋有少花，
換左鏡之後都係長擺防潮箱 覺得有多少浪費
有無巴打有興趣？
如果你地未買body ＆ kit 可以考慮下

講多d少少details 唔會呃巴打
因為過左保，盒同單都扔左
係得返支鏡 當時無諗住賣
好似其他上面d巴打講，真係新手黎講唔錯既選擇

你有幾錢budget先?

現金價+5%分期 都平百記 600
果到夠淘哂d野返黎啦 我都淘哂

有性趣

巴打留TG 傾？

嗰啲贈品真係要唔要都無乜所謂

唔係話可以用贈品換其他野咩

好似係睇心情同埋岩唔岩傾

lihkg_toxic

Check Tg

無錯 啱傾真係平俾你都得

爸打介唔介意share啲淘寶link黎

內膽

屌阿妓又死好彩

Sor
回錯po

其實係香港咩環境/情況下wr嘅重要性會好明顯？

落雨？

頭先旺角百記問xpro2
全線冇貨

落雨你真係敢拎部wr 出黎 ？

紅色燈粒的係邊到買到？

好似今日咁毛毛雨都ok掛
仲有去外國影落雪景

真係好撚糾結
想買xt2
又唔知買黑色定銀色好 銀色貴$2000
揀好色啦
又唔知買2手好定全新好
又唔知碌卡定比現金好 現金又平幾舊
頭先行左一轉旺角之後兩手空空咁返屋企

黑啦 銀色帶咩好

理智話比我聽買黑色 個$2000成半枝鏡既價錢
但銀包金屬同復古味又濃啲 襯衫都靚啲

Taotao

岩岩出去試鏡

毛毛雨無wr好似無咩事（用緊kit1650兩年，成日毛毛雨出去影、大霧上山影）

咩鏡呀巴打
唔好放毒喎

你覺得呢

56.2定90F2?

56.2？

Yes

Apd?

普通版

35.4 同56.2會唔會太接近？

我無35.4阿

入啦入啦

冇得比

我套XT20 枝1855係MIJ啵

咁搞笑 套套唔同都有既

1024同1655都係MIJ

想問巴打門平時點過相入電腦?
用wifi過原來好q慢
usb 2.0過
定買隻3.0 card reader?

梗係買個3.0 card reader

而家買鏡都要揀過睇過係咪mij先買

有無xt10 or xt20 巴打淘過呢個黑檀手柄

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【富士 X-T20 XT20 X-T20 专用 手柄 金属手柄 增强握持感 非原厂】￥JWi2NoL15n￥
淘左呢個 等緊到貨 希望冇伏

睇落都覺得唔好渣 cheap 晒

想問吓其實部GFX 50s出咗街未？

我已經喺街度見過兩個人揸住嚟玩，但好得意，我見到部機係用膠紙遮住咗個牌子

部xt20又幾好用

驚比人偷掛 想低調d

廠方試機，好似啲跑車咁，又係包哂膠

胡cf

俾啲爭扎我

其實佢問完自已都已經答左。

有冇打巴用緊XPRO2
有個皮座 for xpro2（唔係原裝）同62mm hood(淘寶)
有個機身蓋 鏡頭後蓋(原裝)大部分機都啱用XT 1 10 2 20

邊位巴絲要(免費) 唔想晒左擺係到

我唔介意收留你機身同鏡蓋

Tg: lihk_tutor

咁平呢個 有d柒

有無人知23mm f1.4邊度重有得買

有35.4 入16.4好無
定入23.4 同56.2呢對

56.2必入

23mmf2呢支鏡係咪有問題既？

比人屌得好勁

但有35.4入23.4會否不智

唔會 各有千秋。
35，50，85哩d焦段唔會買錯

有閒錢呢兩枝都必入，當儲鏡都好。

用左一日已經想左支18-55 kit 換 35.4 ....

Why not both
1855可以去旅行用

今日去左d室內地方影 iso要推到8000

有同感
Iso教a長會keep住800咁上下
之後set慢我快門

推到8000咁真係好暗下

我又唔覺好暗 F2.8果陣 iso 2000 快門都可以60
但一上F4就....

set auto 60/1 快門？
有OIS 40/1都應該得
咁應該可以上返6400ISO

我影bb 40要打幾張先得 所以焗推去8000 iso.

所以已想買支35.4影室內同夜晚

影BB就冇得減快門
35係唔錯選擇
或者23.4 focus仲快啲

係咪kit 光圈唔夠大？

係，個光圈仲要唔係恆定

影bb 太近會嚇親佢，唔建議24

買左x-t2 kit set 以後多多指教

bb根本唔知係咩黎
同埋又唔係大大枝點會嚇親
我影幾個BB都未試過佢地會驚
遠焦真係係好啲
只係35.4略嫌慢左少少

咁可能係我樣衰，嚇親啲BB

幾銀啊師兄

我上showroom試下鏡再決定

過兩日我個friend話借xt2比我試，好驚俾佢毒到
利申 打算買xt20

唔....好......試
我一開頭都話買xt20 點知上左去一試
又買左xt2

好想換機 好想分期 Fuji d色真係好正

試左就會出事

利申 到宜家都未掂過xt2

真係驚，揸一渣就冇左3000-4000

呢個巴打係咪用佢d filter? 好靚

利申新手慢慢學緊

屌 35.4 買左2日 2個鏡頭蓋都唔撚見哂

上淘寶買啦，平過原廠不過一定冇咁靚

巴打去邊影相黎

係公司影作品咋

諗住買XT20 啱啱追完post 睇嚟最抵都係 cam 2

個蓋左唔想去淘寶買
裸鏡算

今日影完相係部機到睇好似無乜特別,一send 返入電腦或手機, d色正到呢

買返塊 B+W 保護個鏡頭

賣買返土塊b+w 一陣花咗就麻煩

買返塊b+w 一陣花咗就麻煩

巴打室內現場好黑?

cam2有折唔怕買 我都買左XD

我唔覺好黑 係暗d 有d位係射燈

我啱啱屋企試,
快門1/60, F2.8, ISO 1600 就夠
你8000好誇

xt20 係咪kit 1855

所以2.

手殘, 所以2.8 2000都夠
但係F4完全唔得 要8000

係~ XT2都係

如果係kit就唔使買啦
如果唔係邊有藉口買新鏡

聽日先死出去買
又要跌錢

底蓋？

岩用拎去

鏡頭面蓋

頂，上網碌吓碌下，鍾意左x pro 2個 viewfinder又好似靚仔啲，好似leica
點解唔俾我買xt 20呀

b+w折完幾錢呀巴打

x-t20 body 邊樹最抵買

1062變700

揸緊 d 個信念，就好似見到靚女要冷靜一樣。

胡師傅 要堅持！
俾啲爭扎我

hood蓋？好撚易甩 已經放棄冇用

你咁講個心都定啲

新手一問，畫質應該set 做fine定raw?定fine+raw?

Fine

都仲好乸脷

尋日去field trip影咗批相, 想咁多位巴打比下意見
(XT-1, 16 .4)
求指教

巴打用乜野setting，啲色幾正

新手一問
B+W 係咪淨保護作用filter

部份相係用standard setting, 其他係用無鸞山林道巴打嘅setting

/

Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the paunchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

/

想問下大家影黑白相用邊啲setting

交流下

都有偏光鏡架

枝鏡有WR其實係咪唔洗買保護用嘅filter都得

呢度啲新手真係多到
WR同FILTER既解釋同作用麻煩自己google下

b+w 裝係個鏡頭前邊，影相嗰陣就唔會刮花
同有冇WR 冇關係

救命，x pro2灰色型到核爆
搵支紅色marker填個圓圈 即刻變leica
真係忍唔住啦！
分24個月，每個月都係唔使＄800
我計黎做咩 我係諗住買xt20架

心動 不如

X PRO太大部 個SIZE都係XT2岩岩好
如果XT20係XE果個款就好好多
我都係中意XE果個款多

想請教下點check快門？
如果快門到期要換又貴唔貴？
初買時係咁9影 又連拍影小朋友
驚去去下旅行突然打柴

做咩啫你?

認真求教

Sc 唔洗理啦

岩岩上網睇有個mobile01 post講
DSC00XX.jpg就係第xx張
DSCF00XX.jpg就係第100xx張
咁照計應該打過萬五張
希望可以keep耐啲

就嚟打柴嗰陣你就會知佢就嚟打柴
唔會無啦啦死的

呢個唔係srgb同adobe rgb個file名既分別咩

呢層真係唔清楚 求高人指點
上網睇正常使用應該可以打到十萬張以上
不過打到十萬張前我都應該換左機
所以應該唔洗愁住

想買定焦 但又見X100T幾正咁

唔係影完之後睇右上角個組數字（100-xxxx）就知第幾張咩

大家好 新手報到
黎緊去旅行想買返部XT2
主要用黎影landscape, street同埋影人
有幾個問題想問問大家

1. 18-55夠用嗎?如果想配多支有冇推介?
2. 想做分期大家會推介邊間?見倒cam2好似唔錯?

唔該哂

1. 35 1024 23 16 55140 56 1655
2. 來來去去都係大鋪 自己問下價邊間最抵

出張劣作

咩鏡
星芒唔錯

16-55黎
如果再拎1024去影應該好震撼

新手有野問
想買部xt20
但買咩鏡好
有咩鏡好推介
想影人象為主

人像鏡王一定係56.2
再數落去就35.4同23.4
90F2新手唔推薦

52.2

56.2

想收支XF27mm 有無人有興趣放

有無巴打買左X100F
想問對焦速度表現如何？

下個post加落FAQ

加埋 街拍王 23 2

已入手XT20

跟kit？

Ching幾銀？

街拍王
咁23.4勁定23.2

去緊旺角格價

23.4有mf對焦尺, 成像羸23.2兩條街

大嗰幾間價位唔係差得好遠

有35.4 入唔入23.4好？
定16.4

入曬吧

x pro2石墨灰得kit?
隻kit得 23 2？

你咁講又好似係

冇錯。

有35.4入16.4， 影人影景夠曬

加埋56.2/90.2 perfect池

完美裝備

當初我諗住買35.4 個時就有過呢個問題
入56.2/23.4 好接近, 不如1855算
最後決定23.4&56.2

前兩日係百記入手xt2灰色 $12980 分埋期
個sales同我講話可以再減$200/$500
但減$500既話就冇贈品
最後揀左前者再唔要腳架同相機袋拎左佢3粒副廠電

利申發夢夢見

邊隻性格比高
唔想心急買錯
Thx巴

90.2好多師兄都話唔岩我呢啲新手

56.2 夠啦
你依家又唔係studio 度影portrait

睇你鍾意玩咩焦段我自己就玩枝kit擰到55都未夠喉想再長少少，應該會買90.2

俾個荷包休息一陣
唔想做器材奴

買錯賣返出去都係無咗幾舊水

我就係用緊xt2 16.4 35.2 90.2 好撚正

力神巴 16.4旅行長插可以不

除左頭post 個setting
仲有無其他好setting推薦下？

同埋xt10 黑色黑到黑藥水咁，有咩解決方法？

Cam 2 $8290 cash
太懶所以喺佢度買埋filter SD card

可以 最近對焦夠近真係好好用

BA
真係好毒
下支都唔知入56.2好定16.4好
個人想16.4先

body 邊樹抵

16.4加35.4呢個組合

同23.4 56.2 係一對對

Ba 那裡來的錢

ba哥有車有錢有女有相去有去過歐洲
我地呢d平民

枝kit我跟set買返黎
只拎左兩次出街 未得閒試夜晚
入夜手持係咪唔洗玩

求setting教學 好想影到你地d相隻色

16.4. 同 T12 真係好難揀

唔難 16.4完勝
要wide就1024

Focus 番係d相度
16.4 真係有入貴無入錯

除左光圈大d
畫質16仲靚過菜？

好出奇咩 菜頭冇自家鏡頭修正
對焦又相對慢 但色就真係濃啲
overal計就當然揀16.4

附T12劣相一張

支菜唔夠菜味， 對焦慢， 光圈細過s12， 星芒幾靚， 夠sharp, 但支鏡偏膠， 光圈環鬆， 造工唔算好好， 同樣價錢16抵玩啲

我果支對焦組好似好鬆咁， 平時搖佢會聽到佢係入面撞黎撞去

thank you 巴打
揾日拎支16試下先
而家拎住朋友支T12已經好有驚喜

第一次見沉po

35.4已到手
對焦真係好嘈速度勉強接受到

對焦有dd慢 不過仲接受到
可能用xt2

枝鏡對焦好好笑，係度縮下縮下咁

第四張有佛光？

成功比巴打你毒到，知唔知支16.4 e 家乜價位啊？其實我下星期應該過日本做野，果邊買會唔會平d ?

同問
呢2個月大出血

講起對焦嘈 想問下你地xt2/xt20 關機係咪會有少少ekek聲？ 開機好清爽 關機把聲長少少 定係我部機問題

23.4對焦都有啲嘈

係唔係感應器清潔呀？佢原setting開機冇清，關機先有，當你set咗開關都清應該開機同關機都有啲聲

有無二手交易區？想收支35 1.4 有無巴打放呀？

唔知咩叫佛光 純粹見到有太陽射出黎就影左
依我觀察無平，仲貴幾多下（同香港買水貨比較)
除非你搵到2手買

其實應唔應每次開關都清 我估都係因為佢嫁口廿

百記16.4 6300，分期6590
利申已訂16.4+90.2

呢度啲巴打都好有米
日日都出機出鏡

唔講唔覺入富士坑一個月洗咗兩雞
好彩分期唔覺

真有錢

講下窮撚淘寶野
巴打們旅遊通常帶幾多粒電 ？
會唔會去淘寶買個usb charge + 電果d

Kingma有得起雙飛

Kingma以前sony機用過 可以丫

冇嫁，月光族靠分期

好感動 X-T1仲有update

sure, 依家 35 極小用， 16太方便

冇買閃燈係咪唔使up

好似真係純粹update枝閃燈

係

正 佢有d都唔錯 我見JJC 都有

巴打分期16.4每個月幾多左右 我都中中地毒

cam2 xt20 6190

Xt-20 kit 已入手 各位多多指教

之前Xt 1配左35定焦好似好難用
有人指點下我嗎

玩左兩星期最鐘意都係用provia影

velvia 太重口味

用你隻腳你變焦，唔夠近就行前兩步，唔夠遠就行後兩步，我諗應該唔算好難

入鏡啦入鏡啦

你既所謂難用係邊方面先？

係大阪睇到xt2銀色真機，真係好型

感覺上比變焦難用，影相位置可能要企得較遠
之前無用過定焦，新手

1024定samyang 12mm

有筆直就上10-24啦

Xt-2 kit 已入手 各位多多指教

xt20 用w126原廠電有無問題？？

點會有

想買xt-2
就咁入支35.4
想一支走天涯有無問題？

Kit鏡值得入？

新手一問

x-t20 + 35.4 影人像夠唔夠用

正，好撚正，正到飛起身。

利申已買Xpro2，之前用過XT2 加直倒

再問問，有無人想放xf27

落showroom試啦

愈來愈多人入富賤
D鏡價會唔會炒高晒

炒高就應該唔會既
不過支1855個價由2年前2000幾到今日都係2000幾
其他鏡都差唔多情況

你睇下攝影台d post最旺得宜到知咩料

唔夠一個月 有16 35 kit係手
覺得自己好癡線

真係好癲

因為轉會有budget多
好衡動

35.4 係lihkg同Telegram日夜吹奏下已瘋狂飆升

正係好撚型，本身諗住買xt20
望左一眼xpro2 之後就愛上左

同問

屌唔好提, 一年前望支鏡先2千4到2千6, 二手2千都收到
一年後去到3千4

睇黎35 2先入得過
利申：窮撚

想買 有無人中過伏?

Xt20 fit唔fit?

買完唔好俾35.4毒到就無問題
利申: 3千4入

睇用家圖應該無伏

新手係蘇寧已入xt20
個時睇機唔識check
返黎玩左兩日發現 支1855 個鏡頭入面內圈個條邊有條好細既痕仔係度
因為唔係鏡頭表面之前無發現
同埋又好似影響唔到影相
但係咪應該拎去換比較好？

但木質會'sin' 手...
我prefer 原廠柄個荔枝皮
夠啜手單手拎會安心好多

拎去睇下佢換唔換比你囉
拎左唔一定換到
唔拎就一定換唔到

影多D相好過啦

原廠好貴

自己唔生性，睇中左xpro2(本身xt20）
應該會入石灰kit,支kit係23 2，買完就冇錢lu
希望到時儲夠錢，買下一支鏡果陣，支35 .4會跌價

你個名
換啦緊係

富士價好難跌, 祝你好運

等到gfx body跌落1萬或者35.4會有機會跌價

求下你地唔好吹奏35 .4
吹奏下23 2/35 2
對焦快狠準，最岩新手

MHG-XT10??

係
買左成750

淘寶會平啲， 都係原廠

搵到呢隻

好似唔錯 仲要好輕 只係43grams

香港行貨 好似628 睇價錢網

我都有條痕仔係咪個個都有嫁

點會個個都有

影日間風景或室內建築 10-24 mm機動性較高
但12 mm平d，可以當學下用手動鏡，光圈較大，影星空較便利

影大景咪又係扭到無限遠, 你仲會慢慢對焦咩

正版750 有皮包住架

多謝爸打意見
我見肥花有人放samyang二手$1650 無保
五六百蚊買兩年保有無需要呢

本身都諗會唔會個個都好易有
其實就應該唔會影響影相既
驚如果我有機會放鏡出去 比人壓價炸

無

即係1650抵屌？

你想點睇？

一手都係2000到

好肉酸

有無人買左Gfx ? 本身用緊xt1 想換

外形真係負分 但好似幾好渣手

計埋運費 91usd 700幾蚊港紙
呢個價都係買返原廠穩陣d

kit鏡是好鏡

手頭上有kit鏡，35.4,90.2
如果去旅行你地會帶邊兩枝去

入多支16.4 再有90.2

kit加35.4

贊成，35.4 做隨身鏡
想影景先換18-55

睇行貨都係二千二
水先係二千
定其實水貨都可以接受
窮學生想早少少買黎玩熟佢遲啲grad trip用

我諗就個個都有，我同個fd既18-55(我既MIJ，佢既MIC)都有條痕係入面個圈

今日買撚左peak design 既袋 20L
真係好好J
但Qc 麻麻 有少少地方defective
聽日拎去換過

買左邊款？

胡cfu，我又俾你毒翻轉頭...
明明戒甩咗一排X-Pro2石墨灰，你咁樣po一po，我又好掙扎了
加上有個friend琴日終於入咗富士坑，買咗X100F。我開始又抵受唔住誘惑
利申：600D + 18-135kit 一出用到宜家

Backpack 20L
30L 好似太誇張 都係簡左20 富士無反 不用太大

我都有 我收細光圈 試左好多張相
睇唔到有問題就無理會

買啦買啦
我考完midterm 入手
其實600D都唔新，你換機都唔算浪費
入手入手入手啦

想問下巴打們嘅經驗, 如果帶住部xt2去旅行, 想自拍嘅話, 你會:
1) 掉轉部xt2盲拍
2) 放低部xt2, 用返手機前置鏡頭影
3) 手機app remote

見到銀xt2實物一直念念不忘 仲1516緊

手機算

600d 高 iso 起渣到不能使用。

太掙扎了

細個玩都覺得夠做，大個仔後覺得畫質真係麻麻哋，學你話齋尤其高ISO 我老母煲啲老火湯仲清過佢

唉 唯有係咁

600D?少年你太年輕了

係咪想我拎返部 300d 出黎鬥雞，iso 高過 800 已經冇眼睇，跟住玩過 400d 500d 跟著頂唔順重得濟轉部 x100，你老味到𠴱一刻先真正感受到乜野係攝影既樂趣，iso 3200 6400 仲好過之前部 500d 既 iso 1600。

我都係，比部350D搞到冇晒興趣影相，一兩年前放棄咗
希望遲啲出x pro2可以搵返影相嘅樂趣

我買之前追po話mic
返黎check左我個支唔知點風係made in Philippine

我嗰支都係made in philippine

Xt2 同xt20係咪有更新？

XT20未有 XT2就有

咁快又有

其實更新左又會點?

on9仔唔識更新
google完都唔識
等教學

將個file放入sd card
開機嗰陣㩒實DISP/BACK制

我都係

我之前用7d, 一轉富士即刻開心曬

Firmware內容

原來石灰xpro 2支kit 都係石灰色
之前仲以為係普通貨色
真係好撚型

fuji真係用fw update整左部新機出黎

xt2同xt20個功能差距即刻拉遠左

Fuji d update

唔好話支lens，連個hood都係
你搞到我真係好掙扎
其實支23/2 WR係close focus比較衰，普通focusing distance都有問題？唔明點解咁多人屌？求開解

唔好咁講
買咗XT20嘅巴絲會好揼心

Day1都suggest一步到位架啦
X-T2同X-T20如果咁相近真係好奇怪
話曬都Flagship機

佢大佬23.4表現好佢太多， 同門f2 wr幾兄弟佢表現最差, 但佢反而唔係最平

當年23.4好多人嫌佢大嫌佢重， 所以期待左23.2出好耐， 以為佢真係做到23.4迷你版， 而家知佢有個咁明顯既缺陷， 期望越高失望越大

size唔係一個因素可以揀23.4
size好重要但焦距可以讓步， 揀35.2
size同焦距都好重要， 揀23.2

無後悔dump左xpro2入xt2

唯一不同意係 枝23.4都唔重
同X-T系列好夾
又揼下春先

我都覺得ok架， 反而係23.2太長

23 2有冇好野？
xpro 2 石灰一定要跟23 2

如果x100f出graphite我一定狗衝

有, 唔近拍/近拍收光圈就無乜問題,
支野係輕便, 焦距都萬用既

不過我都放左嚕

x-t20 未update姐
不過xt2 專業功能未必岩買xt20 既人用

好滿意xt20 新手夠晒用

xt20連拍緩存如何，啪幾多張相停？

想收支23.4用
有冇巴打割讓

嘩 升完之後
35.4都可以對得咁快

我唔多近拍，應該滿足到我嘅

想問大家出街點放部寶貝
我就一野dum落背囊咩都唔理無野包住

如果自問唔需要太多自已唔會用到既功能倒不如入部 t20 kit 加多枝鏡冇咁嬲，反正成像質素兩部機都可以話係九成九相同。

就咁一條靚嘅相機帶，咩住出去

唔影都會帶相機出街

我一放假就狽相機袋
成日比老婆鬧我拎出黎做咩

想買個相機袋 巴打用緊邊個

我就係咁壓花左少少
宜家買左個內膽

啲副廠電真係好虧，影唔夠八十張就收皮，粒原廠電起碼勁一倍

真係送先好要，要買就買番原廠

X-T2 KIT邊到買好

入左內膽又放其他野麻煩

個內膽放一機一鏡姐

我會用塊 warp 包住部機先放背囊。

懶極都買塊相機布包住佢啦

我用百記送嗰個相機袋再入背囊

巴打幾錢係邊到入手？睇介紹好似好正好方便咁

相機布幾銀左右 聽日去買先

Billingham

想買x-t2但4k又唔用著
但又想一部到位

有無人放x-t10

買囉
買左用唔著唔會蝕 到你用得著但係無就揼春啦

洗唔洗咁貴

打算買個2000左右就算
4 5千真係買唔起

之前tst有間相機鋪做特價
2600就買走左

小弟想問下 xpro2 而家2手賣到幾多錢左右
我心郁郁想賣左部pro2換T2，用唔慣ovf

2000有咩推介

二百零蚊有塊

唔急就淘淘買

麻煩大家，本身用緊oylmpus em5,但岩岩壞左想換機，d 鏡用唔用得番係xt2/xt20 到？

部機用左好多年，同時間同無反機都脫節得太耐，thanks

em5 係4/3?
fuji係DSLR 啲鏡應該唔岩用

你地d filter用咩setting架？

買得過

係4/3 呀，諗住睇下有無d mount 可以夾到

同ff鏡插apsc一樣 會有黑角，所以唔得

買左個hood?

又厚又重， 我買過兩塊

岩岩入左部xt20
但好似壞壞地
OFF 左仲有數字係viewfinder
仲周不時畫面亂碼

X-t2 18-55 $12500

即係抵唔抵

Where🙏🏻🙏🏻🙏🏻

想放幾錢?

mrmrchu@gmail.com

麻煩你
自己google下先啦

Thanks

試試 update firmware。

有出咩

XT20未有firmware update喎

唔好引我呀

銀色lens又幾靚仔

唔該巴打 都係聽日拎去換穩陣

咁誇

胡cfu企硬呀！石灰X-Pro2呀！
話時話宜家石灰kit行貨最平做緊咩價位，因為人不在香港

忍得住忍得住，始終石墨灰都係最正
至死不渝

Sorry 巴打
老婆話唔捨得部機，唔準我賣，因為果陣特登買來去渡蜜月
真係唔好意思

廢柴 比老婆左右

老婆是王道
巴打撐你

就咁放入peak design everyday backpack 20 L for daily purpose

上price網睇

依個po睇得多真係會跌錢
好想忍住唔入黎

同感

真係好誇，未到七日有冇得拎返去鋪頭換？

直頭叫壞撚左喎

咁都要問

lr開心版 大家有無人用緊?

無錯 除左手感 係功能上用唔到XT-2既功能 咁不如用XT20 再買鏡
畫質真係無分別

因為佢一時時
依家又正正常常

會唔會換唔到架

個人覺得PD Everyday Backpack都幾柒下

又唔想成個袋都係放相機既野
但又想佢有好少少既保護

今日百老匯落坑

10-24 定 xt2
定一次過?

一部到位

一次過呀 分期累事

用緊metal grip 同xt2 一樣手感

消防隊長唔怕啦 peak design cuff ?

我都有
不過暫時仲用緊頸帶

條帶可以係邊到買

我見人用clutch for mirrorless 會走位 最後都無買

邊條
條手帶就係灣仔298買 因為近我公司

巴打你用咩?

我用cuff 咋 姐係可以cool 實隻手就算
我都好鍾意clutch 但我見youtube 有條友用xt1 係咁甩手 所以卻左步 clutch 好撚型

岩岩試左放落xt2 又無咩走位問題
可能xt2大xt1少少掛

唔好自己呃自己啦
兩個層次嚟

博士用緊邊隻grip
有無link

Peak design slide

灣仔298有

真係對我無咩分別
係連拍差d 但我都唔用連拍

係
username黎姐
部機太多功能 要花啲時間摸索下

咁真係幾好 我都想買clutch 其實 遲下算 洗左好多$$ 了

呢條友所提及既問題

博士覆下我好喎

我自己就唔大問題
不過就想買多幾條方便下自己

手感黎計真係唔太feel 到
我買黑色xt20 其實軍艦位都好重金屬味 唔似膠
當然有$$ 就入xt2 la 唔洗後悔
但我買左xt20 無後悔都

好邪惡

Fuji 隻MHG XT10
佢同xt20 一樣用得返
貴就貴d 但用完手感 個grip 位唔會覺得淺
渣得好舒服 深度同無加grip 既xt2 差唔多
用完grip 個螺絲位仲置返中
加快插唔會阻住電位

又要燒錢了

去冰島有無帶fujifilm

大路setting第一頁有講

去冰島嗰陣XT20未出

我去英國exchange 都好想去一去冰島
但唔係冬天總係差d野咁
想去interstellar 拍野果到

冬天去好多地方去唔到 加上日照時間短 天氣又差 會完全無mood影相

仲有無人用仲緊XE1

想升級下

x100t 同 x100f 用落差別大唔大？ 純街拍 唔拍片
窮lun

x100f>>>>>x100t>>x100s>>>x100

x100f對焦強勁好多， 啲制擺位又靚曬， 又有iso dial, 又有joystick, 分別都幾大下

我都撐你，證明你老婆有品味，xpro2咁型

搞到我好想去 算啦 唔太順路

比樓上幾位巴打毒一毒 想番條PD Slidelite比架 XT20添

我就麻麻地頸帶 所以無買 有capture 已經好好

原裝grip？

好想買

所以等緊xt2再趺價

咦有得夾喺backpack 帶又唔錯喎
死啦買capture定slidelite好

跌唔到幾多 下代機都幾年後啦

變咗相機帶 / 相機袋post

想問下有無pd以外好睇又好用既相機袋

今天看Grand Prix... 支鏡唔係好跟到、部機盡了力keep up。媽的好撚想借人部X-T2用

因為太多人啱啱落坑

巴打係日本住定旅行

我覺得Lowepro某啲款都仲好睇過PD

利申 用緊PRVKE

旅行渣

xe1+35.4
想今年入手pro2 但係又唔捨得部xe1

Facebook見到你

相應

涅盤巴個袋唔錯
幾錢入手？

計埋shipping around HKD2000

大家都係富士迷

急問XT1 kit要點set先可以影到煙花
今晚學校放想試下影下

2k岩筆直喎

樣係唔錯
但功能上可能PD會比較all round

你去google會快過喺度問

如果主要拎黎影小朋友，唔識執相，xt20 係唔係一個好選擇？ 配咩鏡好？ thanks

邊個群

夠做啦 我而家都用緊 xt-2p配kit
我想入支35.4 影b

上星期旅行成部xt1跌左落地
Filter卡住左同比d玻璃整花左支1855
拎去荃灣整幾錢同幾耐左右，好在claim到保險

新接觸應該買邊部好，BUDGET大約6K，主要係見到有好多MODEL。

上PRICE HK見到Fujifilm XT10 16-50mm + 50-230mm Twin Lens 水貨先係6580又抵唔抵?

XT-2又太貴，還是應該買XE-1之類試下先???

同問 x t10依家仲入唔入好

新入坑直接xt20啦 勁xt10好多。。

比少少買x-t20啦

6k買住XT20 body先囉

agger, xt10真係脫曬節

放工去買PD Slide Lite

*咩*背囊帶左條野拎得順喎順手？
等你今晚包膠

諗緊今日買PD相機帶先定中一光學支35mm 0.95好

做乜咁睇唔開想去買枝中一光學

但個二手價可以買多支鏡wor

點玩嫁

窮記啲代用電都幾貴

[url]見到 [/url]

想問除左showroom
邊到仲有得試？

百記兇宅是常識吧 如果你唔怕比sales望住既話

簡直視姦

兇宅好似無
我屋企附近兩間都無

[*]123

見佢F0.95 上網d review 又話成像唔錯 諗住買黎影下人像

好平？35.4好過啦

黑卡，或者長曝，好似係

同35.4同價

學校放 應該唔係香港？

呢支毒過35.4

原來胡師傅都鍾意影相
失敬

頭先影完番來，唯一算係幾好既一張
我學妹影既都好睇過我點算

呢啲後製click一下好易解決

16.4一樣有紫邊

xt20 都好靚仔
但係加左快插板企唔到 屌

意思即係抵買？
如果同35.4比較

唔覺囉
XT2

博士用pd嘅咩產品？

三洋50mm f1.2 呢

Cuff ar ma 上面講左
仲有佢個backpack 再加個扣

好滿意佢個backpack
之前用不死鳥 呢家太多人 同埋好睇唔好網

用clutch會唔會頭細身大

應該會

唔想用頸帶 但又想買返個類似clutch嗰啲咁

Clutch is for DSLR

咁多位巴打，我想問下新手想入坑嘅話x100f 同xt20之間揀邊部好
玩完朋友部x70之後返唔到轉頭

睇你喜歡RF-Style定DSLR-Style
本人偏向X100F，雖然冇得換Lens，但係個樣已經J到仆街

我岩岩訂左x100f

x70已經比fuji放棄左， 16mp xtrans生命周期已完， 好快會出x80配24mp xtrans

鐘意定焦一機一鏡既一定係x100f， 老實講好多人入fuji坑都係因為x100系列， 入完x100等遲啲再攻頂買xt2, x100可以keep返做隨身機

唔知自己鐘意咩就xt20加18-55

點睇啱啱出支50mm f2 WR

X100F我都心動中，但始終都係喜歡石墨X-Pro2

i totally agree with 巴打
btw今日有得玩xt2一日

我琴日睇F1，部機同支鏡追到著晒火先勉強影到啲
隔離個鬼佬用X-T2 + 100-400，輕鬆駕馭 我係隔離只可以羨慕羨慕

岩岩入左手xt20
有無巴打知道national geographic w5070 相機袋 邊度有得買
睇落啱款又啱budget

100-400

鬼佬係大碌啲，我支kit都算大㗎喇，但啲鬼佬lens始終大碌好多

你又換碌鬼佬lens囉

比女朋友隻lotion 手 掂到塊filter 用鏡頭紙抺完都成塊油
係咪只能買過塊算

即刻飛咗你女朋友佢就得了

邊到我揀
用鏡頭筆會唔會好過紙

有無師兄試過Xt2 拎上去cal mon 唔知要唔要擺底 星期一打去問

會唔會溶左d coating ?
Btw有無師兄有CPL 唔要想放售？

都係買過塊算啦 廢事成日形住仲有油[black] [/black]

冇冇用xpro2既巴絲要埋佢（免費）岩既可以留個tg

有無留到位拎卡出嚟？

有無巴打有2手cpl 鏡

原來有得拎部機去cal mon

鏡頭筆好d

咁買枝鏡頭筆試下先

等報告

鏡頭筆上面的碳粉有助移除鏡面上的油漬

仲用緊xe1 黎緊應該買xpro2

買啦，超級大進步

有無巴打有興趣，買錯左

入多支16.4好定 23.4好
已有35.4

why not 1024?

10-24 等放左支18-55先

冇錯，我都係由 pro1 上 pro2，剩係對焦速度反應已經升左幾班。

究竟18-55值唔值得keep,開始想轉玩定焦
睇緊35/2

keep啦 留嚟去旅行幾有用

萬用鏡

最衰我係無咩時間去旅行呢

諗住習慣下定焦，到時一鏡打天涯

XT20 18 55

keep住先無蝕

啲船

35.4好似靚仔d
小弟準備買

同感 啲船

5月準備歐遊 諗緊入手1024 定買35.4 好

利申得xt1 + 1855 kit

信我
去歐洲1024係不二之選

x2 唔好太迷信定焦，尤其是去旅行影景就知 10-24 定 35.4 邊枝好。

想問下大家用咩裝d lens filter 好似就咁擺好危

買果陣咪有個盒囉

1024 for sure

我見hoya d cheap 野好似無

今日玩過xt2配kit，色水好撚正，不過有少少重
遲啲上去show room試埋部xpro2

filter個人多數買B+W nano

其實富士既暗位問題係唔係要靠執相先可以解決？
有陣時影相想影埋暗位就要令到啲光位爆晒

點解呢到全部人都咁富貴

胡cfu成日挑戰我底線

唔係富貴既問題
而係買filter冇得省..入夜你就知我講咩

請參考以下文章

18-55有無邊隻平靚正filter 推介

同星際同啲sales傾幾句
熟左應該可以平俾你
小弟係買過B+W nano
預講價後400左右 一係就直程唔好用
一係就cheap雞影日抖
但入夜即拆

咁又係 好多cpl filter 唔多透光

你果個係cpl filter ? 理論上要即拆一唔用就

CPL我多數日抖先用
16-55 淨係UV filter
1024 UV&CPL(日抖影景&車軌）

其實富士死黑係含撚腦惡意中傷

實際上富士raw暗位係好過其他廠， 反而係光位易爆， 所以用富士要學識影高反差睇histogram, 唔好比佢光位出死白， 暗位好易救得返

老實講入夜用乜filter都一樣死， 我用fuji原廠影夜景一樣有鬼影， 靚filter cheap filter只係鬼影多少問題， 最後都係要拆

隻貓衝緊入黎大叫 死黑呀！

胡師傅會覺得重?
唔好玩我啦

4舊水裝落枝1855有D大材小用
反正都係過渡性質..

hoya 巴打們點睇 ? 定其他牌子 ?

可能我隻手大 覺得唔好揸
又或者可能部機係人哋嘅，用得過分小心
我都唔知係邊樣，不過色水真係無撚敵，同我部Canon350d相差十皮左右

You mean UV filter?
個人唔建議用，買個吹塵pump同lens pen 定期清潔就夠
你又唔係要拎支lens 同人格劍

就咁hood+filter 放入袋，長期落去支鏡會唔會比用蓋既入更多既塵

係咪應該買個副廠蓋落個hood度好？

你一定未試過俾啲小朋友窮得意使出一陽指篤落個鏡頭度

諗起都

speechless

呢d經驗 要某個年齡層先有

於富士 APS-C 無反中，現時最頂級的是 X-T2 相信大家都會同意，不過富士方面似乎就另有想法，據最新消息指，廠方原來已開始研發一部比頂級更頂級的 X-Mount 新機，機身的定價或會直迫 5,000 美元（約 HK$39,000）。

據了解，這部頂級新機將會以 X-T 系列作為設計藍本，不過卻不大可能以 X-T2 後繼，X-T3 的方式出現。消息指新機重點將會以攝錄作為主打，拍片功能上將可滿足專業要求，相機將會是富士 X 系列無反中，拍片功能最強的機款。從最近富士的動作來看，其實不難看出廠方銳意打入專業無反市場，先有支援 4K 及 F Log 的 X-T2，再於今年 CP+ 中一連發表了兩支 MK 系列的專業電影鏡 FUJINON MK18-55mm T2.9 及 FUJINON MK50-135mm T2.9，都是為了搶佔無反拍片市場而鋪路。廠方有什麼秘密武器可從早已站穩了陣腳的 Sony 手上分一杯羹？大家不妨拭目以待了。

消息來源：fujirumors

拍片不了

係 會心痛死

屌點解我搖枝1855入面會有聲架
好撚驚 係咪枝鏡入面爛左

講開琴日我借人哋部xt2用，開頭用嗰陣對焦有聲，之後用用下又冇聲，好奇怪
不過我冇搖嗰支鏡，幫你唔到

有冇巴打配舊鏡玩 最近睇左依個 blog 買左支黎玩

本身都唔覺有聲，但對焦係會有聲，但頭先手痕搖一搖，我屌！！
點解有聲架！！！

八羽怪

我估計正常應該唔會有聲
建議上去showroom試下搖下嗰度啲鏡

人唔係香港

落減焦環玩堆nikon 手動鏡

請問巴打們知唔知毒氣室有冇1024試？

想問下淨係普通係街或者行山影人像既話
咩牌子咩野型號既腳架會好d, 夠用夠穩定就得, 唔需要太貴
budget都係預幾舊水

心思思想由SONY轉會過黎

Why not both ? Buy a xt20 for daily use
And keep the sony ff

我個枝都有聲喎

幾舊水 買左之後你孭2 3次出街之後應該唔會再想用

起碼要＄800先至輕都可以攞出街都冇咁大負擔

師傅 800蚊淘寶定香港買先

應該tb 買ard 1kg 既腳

呢邊多咁多人

支XF50 評價如何

其實睇下架仔d相
Kit鏡都好高汁

之前去百記問過佢話因為個OIS喎
之後拎第二枝鏡試都係咁

咁淘寶有咩推介
如果夠輕夠穩定既話800唔係問題
我只係唔想用多餘錢買多左我唔想要既腳架功能

0號腳一定稱唔上穩定 輕過1kg 但只有佢啱你budget
相對穩定就1號腳 計埋ball head就多過1kg少少 但就過千咁囉 平啲唔係無 但無得咁輕咁解

睇你自己點揀

八舊水喺香港食餐好少少都唔得，但係返到大陸做皇帝都得
所以食買一定係大陸買

明白多謝哂

睇左咁耐 今日終於買左X-T2 kit

有錢攻頂 葡萄

畀多少少買支思銳碳腳

正解

有頭髮邊個想做熾哥?
我都想有錢買Gitzo

有，上次買23F2個時手痕一試，而家心思思想買

終於買咗，最後都係X100F好似啱自己D

個手感非常之唔錯。

咩價錢
有d想放哂d鏡同XT1換呢部

why not xpro2

唔係枝枝鏡搖都會有聲咩我枝90.2直程feel到入面郁嚟郁去

Can子做咩?

想學人玩長焦
90.2算唔算

唔洗煩去街帶咩鏡
去旅行又帶幾枝鏡

90.2真係好正我諗住下枝入平平地嘅55230玩長啲

btw富士2018好似會出枝長定焦

如果Fuji出部好似RX1R咁嘅機仔就好

入咗支55-200🤘 樣樣都好但係外變焦 一伸出黎就...

最主要真係好輕同個觀景器好爽，我買9千5

但都係黑色型仔啲
本人係黑控

新人報到 打算買部XT20 16-50 ( 新手從未接觸 )

其實兩部都好靚，不過我都係偏好銀色多D

想問問有無咩配件係要買/介紹，例如套/遮光罩

唔該巴打

個對焦組有機會郁， 上機身應該會lock左搖都唔會有聲， ois應該唔會咁大聲

btw放鏡係袋最好打直放，打橫放個對焦組就會左撞右撞

原廠皮套聽講幾高質

出部mf版x100f

推推先

去星際或淘寶買遮光罩再配埋個lens cap, 好似下面張相咁

假設佢同X100T一樣, 應該用到嘅
我部X70都係用到, 靚仔哂

咁我搖果陣係拆左枝鏡出黎先搖

唔知仲買唔買到x70呢

我開機搖無聲 熄機搖就有聲

上網睇好似話所有綫式摩打（LM）嘅鏡頭因為有空位，所以搖有聲係正常

上左機身又好似真係冇左聲
唔該巴打

各位師兄，我想問下應該買X-T1 定 X-T20好？
同埋係咪kit鏡已經唔錯

x-t20，上網睇睇d參數啦。
xt20有新cmos，cmos同xpro2，xt2同級

如果你係大光圈愛好者，成日影夜晚同室內你就會感到不滿。因為kit光圈係（18mmF.2.8-55mmF.4
一般都會後來補返支大光圈定焦，例如35.4，35f2，鍾意wide就samyang12，xf14，16，23
鍾意closeup人像之類就56，90。

收埋左部xt1好耐 今日拎出街snap下

咩鏡

Snap IKEA

直出？

要內變焦就要升級買50-140
留明等睇sample 相
我都想入支55200

貴成倍價錢
唔係中左波同六合彩都無咩可能買

其實講性價比 重量 一定係55-200
但外對焦好核突
利申50140持有者

玩完枝56.2 apd好毒下

90f2 同 16 .4
好撚靚. 冇買錯

X-Pro2 ISO 10000 同XF50-140

富士高iso真係屈機

係枝鏡夠利啫

問過豐宅 & 百記
xpro 2 報11200 好似貴左

Chrome ?
Shadow -2?

有

有冇人會拍video放落mac? 啲時間會遲咗9個鐘 即係明明1點影但show出嚟就變10點...夜晚7點影，日子會遲一日嘅凌晨4點...

之前xt1以為firmware問題，但轉咗xt2一樣咁

tg xpro2mc

攝影新手只識用電話影下相
打算買xt20
有咩需要注意
問過朋友佢地叫我去星際買

點解星際

唔知呀 我都係佢地推我先知有星際呢幢嘢

睇下有無壞

用visco執左丁屎咁多

巴打精明
跟頂樓啲setting改

有貨咩

無記錯 fuji既setting係shadow+即係愈暗？

你部MAC set咩時區

可能係+2 sor

白紙一張，想買部相機遲啲去旅行影下相，budget <9000，X-t1 / X-t10 / X-t2 / X-t20四部點揀好？？因為想長用，無咁多錢 同埋買咩kit好？？

推xpro2
因為我唔需要XT2嘅高級功能
我鍾意玩味
我鍾意外型
配支35.4
完美

其實我都想問清楚 執raw +shadow會暗位光返 但相機setting好似掉返轉

XT20 kit set啱你budget

9000點買xt2
btw xt20 kit

淨body都差唔多10k
仲要加埋支35.4
唔係加多少少咁簡單喎

X-t1正唔正？？上網睇好似好全面

長用wor，買過t10唔會想要t20。

唔係最新cmos

諗緊去唔去四寶或者三楊買XE2S/XT-10+18-55 kit

大唔大影響？？因為個人覺得x-t1 silver edition 個樣好好丁 上網又話x-t10係x-t1 8,9成，好難揀

外觀X-T2>X-T1>>>>X-T20>X-T10
性能X-T2>X-T20>X-T1>X-T10
畫質X-T2=X-T20; X-T1=X-T10

畫質 對焦 touchmoon 4k錄影 新機firmware支援多
諗唔到點解唔入xt20 入返舊代機。。 又唔係平好多

因為x-t1個樣好好丁 同埋之前睇過篇文話fujifilm 對旗艦機firmware update 好啲？？啲人話x-t10驚遲下無update, x-t20唔知同唔同case

利申 真白紙

x-t1 再更新都改變唔到硬件上既過時啦
更何況係都serve左xt2班客先 推人up上xt2好過啦
xt20至少岩岩出

終於有巴打應機

照計香港，返屋企再double check。

最奇怪係相就無問題，得影片先係咁...

其實最想知有冇人有拍影片過落mac但無問題

咁x-t20買咩kit或者鏡好？？

18-55 is a must

睇得出你真係乜都唔識
連邊部新邊部舊都唔知

Thx準備入手

XT20 + kit 開心使用中

邊度有得買Minolta md鏡轉fuji

xpro2 更稱心
又復古玩味重，加少少玩得都開心啲
捨xpro2 其誰？

問過有

淘寶，我有，不過想連md 70-210放

新手想問xt20 +16-50 同18-55 差幾遠
兩個價差千幾
我又好窮

must 1855

If u are poor then save up some first

MOBILE01出左X-T20 review

收到, 唔該巴打

靚仔程度唔輸leica
xpro2玩既係情懷，玩既係態度
鍾意xpro2 嘅ching, 我哋一齊荼毒心靈

上年去英國旅行見唔少鬼佬用xpro2

新手試影試貼

我唔小心用電話淘寶咗兩件 ，有無巴打可以幫我收留咗佢

純粹唔想哂咗佢，啱用就攞去，不過未到

fuji x30 買唔買得過 因為老母去旅行想帶細部相機無理由比單反佢 想tum佢買fuji自己可以玩下

35.4幾錢？
新手岩唔岩用
影景加人

咁都可以買多左

想問下係唔係銀色??
我星際搵過得返黑色..

建議23 2，一黎輕啲 二黎新啲 三黎細支啲 四黎個取景闊啲（唔岩size可之後crop較方便）五黎又有WR防水防塵
除左影近野要收光圈，其他一切安好
你可以上去YouTube睇下review,大部份都話唔錯

重量其實接近一樣 大細我又唔覺差好遠 兩支都插過xt10用
相若價錢下一定揀35.4 光圈仲要大一級
一係儲多少少上23.4

世紀之戰一觸即發

想問下有用lightroom嘅巴打
你地係LR開fuji嘅raw檔個描述檔預設係咪adobe standard
點解有時會同我轉左第二隻 有時又係adobe standard
Btw我係轉哂左dng檔再執的

wide鏡對新手黎講易用啲，因為取景會易啲，就算覺得太wide,之後可以再crop
當你係室內影女女果陣就知23好用
就算你話光圈1.4同2差距好大，我想講23 2對焦對狠準，對焦時幾乎冇聲，到時你就會知用光圈細少少黎換悚以上嘅野係值得

唔戰啦，23既問題幾個post前都講過曬，新手有心既自己睇返前幾個post再自己衡量啦
我無話23個range唔好，我用過一排到而家都覺得個焦距係fit for 室內同街拍
所以我寧願推23.4俾人都唔推f2
只不過係相若價錢下我覺得揀35.4係會好玩過23f2

新手留名,窮學生 xt1,35.2

想問下支新既50.2,各位師兄覺得點?小弟有興趣,依架有緊支35.2